\input{preamble.tex} % Преамбула
\input{task_macros.tex} % Макросы для оформления условий

\begin{document}
\pagestyle{fancy}  % Добавление колонтитулов

%Шаблон:
%\taskfouronpage{}{День экспериментатора}{}
%{№. Caption}{day№-label-task}{
        %Task
%}{
        %Eqiupment
%}

\tasktwoonpage{Сириус 2019}{<<Измерения на открытом воздухе>>}{8 класс}
{Разрешающая способность глаза}{}{      
    Разрешающая способность глаза характеризуется углом разрешения~--- минимальным угловым размером зазора между деталями изображения, при котором эти детали видны раздельно и не сливаются (при условии, что детали изображения и промежуток между ними имеют различную яркость). Определите среднюю разрешающую способность человеческого глаза.
    \paragraph{Примечание}
    Угловой размер~--- это угол между лучами, направленными от глаза на края объекта.
    
    \bigskip
    \begin{wrapfigure}[6]{r}{0.3\textwidth}
        \vspace{-7ex}
        \begin{center} 
            \includegraphics[width = 1\linewidth]{Figure.png}
        \end{center}
    \end{wrapfigure}
    В этом эксперименте полезно знать про различные единицы измерения угла. Во-первых, помимо градуса ($^\circ$), есть угловая минута $1^\prime = \(\frac{1}{60}\)^\circ$ и угловая секунда $1^{\prime\prime} = \(\frac{1}{60}\)^\prime$. Во-вторых, часто используемой единицей измерения угла является радиан: $1~\text{рад} = \(\frac{180}{\pi}\)^\circ$. Эта единица измерения удобна, так как угол $\alpha$ в радианах равен отношению длины соответствующей дуги к радиусу окружности (см. рисунок): $$\alpha = \frac{l}{R}$$.
}{
    Рулетка, бумага, карандаш, линейка.
}

\end{document}
